川普競選連任首季募逾3000萬美元 超越兩名主要民主黨參選人總和

最新更新：2019/04/15 11:46

（中央社華盛頓14日綜合外電報導）美國總統川普的競選團隊今天表示，川普競選連任今年首季已募得超過3000萬美元，遠遠超過民主黨參選人募得的政治獻金總額。

路透社報導，2019年首季募款進帳，讓川普2020年競選連任的銀彈達4080萬美元，顯示共和黨金主在川普準備投入競選連任的一場硬仗之際，依然願意投資他。

民主黨總統參選人中，目前以聯邦參議員桑德斯（Bernie Sanders）和賀錦麗（Kamala Harris）在募款方面領先，首季分別募得1820萬美元和1200萬美元。桑德斯表示，首季平均每筆政治獻金金額為20美元。

川普競選團隊表示，首季平均每筆獻金金額為34.26美元，近99%獻金在200美元以下。

共和黨全國委員會（RNC）首季募得458萬美元。川普競選連任團隊和共和黨全國委員會的「川普勝選」（Trump Victory）活動一起募款。（譯者：劉淑琴/核稿：蔡佳敏）1080415

俄羅斯係多錢嘅